[DSE MATHS 2020] M2 3>5** 心得分享，祝大家成功 [2]

[DSE MATHS 2020] M2 3>5** 心得分享，祝大家成功

考哂喇～放榜日22/7，仲有咁L耐
work hard 完就 play hard 啦

仲有科econ

有幾題有返A.maths味道

留名

lm

有M1 ans 未?

整合返

我地樓主J圖一打現正招收R清教信徒 入會費全免

唔知以後出黎教書如果比學生起到底會點

啲學生妹都俾R清食哂
老師巧型牙

m1 ans? thanks so much^.^

呢個reply好小卒

thx for sharing!!

ccccc

好人一世平安

Thxxx

ccccccc

asdjksajdksalfhiods

好人一生平安🙏

M1通常都無乜人寫
太煩又淆底做錯

陣間得閒先做

2019 m2 cut off
lv 5,5*,5** cut off 會加翻2–3分？

大家點睇?覺得今年算唔算難?

5應該唔止？覺得舊年58應該係好例外
5* 5**差唔多

頂原來你哋個個喺曬呢個post
等我仲喺舊post心諗做乜今日考完咁靜

咁我有機五星

屌你
已收皮

嚟到傍晚真係靜咗
啲學生打緊牌

有冇巴打出下M1 ans?

55/100 有冇4

m1 or m2

M2 sor

寫緊M1答案，做題目個感覺好差
落場考應該會發脾氣

男神發脾氣

你係17 18 5**？

洩露天機

岩呀

你今年考成點 冇追post
m2份卷睇落唔太難

有冇諗過之後報m1

炒咗個計rational function嘅second D
下年再嚟過

有賭未為輸 下年我都嚟

有得再讀多4年u唔老咪好

100%有

九月提大家報名

收到

thx for sharing

u

訓返4 個鐘 屌發覺要練下點訓覺

小妹濕哂

個人覺得m1 條curve 5** 會低過88 ，85 86 都有可能

年年一千蚊 考咁多年都去到次旅行

小妹拎唔到數學core 5*就祼跑
絕不走數

唔係咁計，當去打下機姐
跑渣馬都年年500

窮閪

考一科嘅話 買一份卷好啦利

Tutor 窮j 一名

5 有冇可能穿70?

有咁難咩
望落最多同17差唔多咋喎

17 5**好似都要86-88?

果然係童顏
型到出哂水

考四五次啲錢夠你做國家主席

62左右M2 有冇5

題型比較新 似 m & s
二黎太煩 （ 個人覺得唔難，學生覺得難）

內心好抗拒M1份卷
終於磨到第10條

加油 會考巴 好多人等緊你

好𠹌串wor

8(b)(ii)點做

M2？

From Internet

會考巴表示

我啲workings好易認
一睇就知

幾個鍾之前先睇過嚟
想唔認得都幾難

Put x=25

Tan(60-25)•tan(60+25)•tan(25)=tan(3•25)

Tan(90-55)•tan(85)•tan(90-65)=tan75

咁樣做得唔得

你做緊乜?Present一下

最後調1/tan55同1/tan65去右邊
Tan75•tan65•tan55=tan85

jupas揀咗咩科

回錯

只要有用(a)(ii)計到就得

直接用aii就Put x=25

只係用tan55tan65就Put x=5都得

好 Thx

你試下只用tan55tan65用aii 你計唔計到

真
考得好既話其實想買曬三科 但又差唔多成千蚊
唯有勤力啲返pt開源了

你仲有最後一年機會
pgde係咪冇得住pg hall?

機會唔細呀個人認為

冇
不過開學前可能有呢

100%

考完好空虛
象徵住要正式搵工 冇得再溫書度日

點似得我日日打機果陣
5點訓12點起

第二年冇得咁啦
我上年都係去半個月grad trip
之後hea到放榜

M1 題bin+e^x 原來係要變返味爆完bin.個form
如果無入prog應該無咩人咁做

Here
0 programme😂

我考完高考就斷咗零用錢了
要靠自己搵生活費

試factor ，我冇入 不過輕鬆秒

第一次睇果陣諗住用iteration
但1331又咁岩同part a好似

1,3,3,1已經好明顯啦喎

你真係唔怕d 錯？🤣

考試果陣第一秒唸到乜寫乜

講緊第5題?
不過都係唔係好明你意思

coefficient of x^2 係3次方之後又咁岩係1331

Year 3 開始有

點平衡
20k既話 每個禮拜課時應該都唔少？

盡量reg朝早堂，上完堂摺拉做功課溫書，下晝堂全走，傍晚補習

應該得hku咁自由先做到全走

理工科除左lab真係可以走哂

數學科紙上談兵，有齊晒條件可以全走

老屎忽唔應該有呢個習慣
諗個靚啲嘅解法先寫落去

因為你勁先可以全走

有錯屌細力啲

Thx

我以前上堂都係為求安心
費事有放料冇聽

其實好多人上堂都係求安心
明明堂上又唔係認真聽，硬係要逼自己喺課室坐一粒鐘
不如喺拉把認真讀一粒鐘，效率可能仲高

似係啱啱出嚟做呢行
加油

會考巴有無m1 solution
想對一對

未寫晒，食飯前做到尾二嗰條
陣間洗埋碗再繼續

更多既人上堂係要attendance only
上年返學都係返去同同學玩uno
讀書真心都係摺智華

小弟year one係想教書

HKU有樣嘢好，lecture唔take attendance
以前好似係學校政策嚟，唔俾take attendance，俾學生自由選擇

屌 原來HKU咁好

有啲方法同presentation有問題
Equation of Gamma 無咗個y
Oblique asymptotes寫錯晒步驟

其他未睇，你睇下搵唔搵到我上個post條solution link

睇科目
大科 eg engine 係grand hall上lecture個啲99.9%唔洗

咁我諗依家應該冇左
我個course得<50人 走一走個instructor基本上都認到

有啲professor根本無見過我

<50人 應該仲走到
Lecture hall 個啲唔會咁得閒認你

跪求M1 Ans.

好on9
lecture 1要逐個自介同個prof handshake
唔講以為返緊中學

咩料
應該得哩科係咁?

聽朝又要過多關，考車了

我都係捐翻落老母個閪到btw thx

屌自己老母咁重口味

小小意見
右邊用文字方塊之類既野加多行分數既分佈會user friendly啲 順便訓練自己對marking理解既準確度
一齊討論先有得進步架嘛

唔敢話全個u得一科咁on9 但一定係少數
不過1字頭又唔爛grade咪算

我自己整卷有咁做 但我覺得呢份係official既卷 唔想猜度考評局既marking 廢事誤導人

你唔係連MLC都識呀嘛😅

唔係得 constant term 先係 1331 咩
constant term = 1+3k+3k^2+k^3
coefficient of x^2 = (3/2)k+6k^2+(9/2)k^3

點解要睇life table
你唔係日研咩

我唔係
本post某個傻閪先係aim日研

上網睇下wiki有幾難

sor記錯
你入左risk man?

唔爆咁多了

龍巴咁搶口既

我都係學佢咁搶口炸

我淨係寫完[(1+k)+2k+k^3+..]^3
之後用combination計

k^2

我係咁做
f(x)
=(1+ke^x)^3
=(1+3ke^x+3(k^2)e^(2x)+(k^3)e^(3x))
=(1+3k(1+x+x^2/2+...)+3(k^2)(1+2x+(2x)^2/2+...)+(k^3)(1+(3x)+(3x)^2/2+...))

我用110 200 去chok😂

M2易5+但好難5**

你攪完P先啦

好

發覺呢個post咁多老鬼係度
想當年Dse m1/m2 post 多數係應屆考討論既多

Dse 雞如果考完就鬆下啦,
ug/pg老鬼覺得卷易係正常
我估應屆考既應該覺得今年比以往難（至少M1 係）

仲有科econ既就衝埋佢啦，考完先再上連登

joint pdf,cov個d m1冇

又無咁誇張
M1得四隻distribution
P好似有十幾隻
同埋M1對continuous distribtion無咩概念（話時話明明continuous distribution in c 點解dse咁多年都無問過lol）

一理通馬國明啫

一直好好奇點解唔出pdf題目

Pascal triangle

M1都唔考pdf 可以點問
課程話continuous distribution in c只係作為normal dist嘅舖墊
唔係真係想學生識continuous distribution

M1答案 慎入

係連M&S都無
呢個topic教啲野又唔奇怪
大學stat又一定有
點解次次都係discrete variable
搵年玩下pdf integrate完=1都好呀

M1 Suggested solution

M2 Suggested Solution

M1唔係好識寫嗰啲1M1A，鳩估

好似試過有一年用 normal 個 pdf estimate pi

咁佢有話concepts of continuous random variables and continuous probability distributions

我嘅理解係pdf integrate完=1, def integration係area呢類野應該in-c

正如佢discrete都話recognise the concept of discrete probability distribution and its representation

真呀
其實2014個題trapezoidal rule已經有依種味道
同埋考下學生識唔識density同prob既關係都好

考完了
趁呢兩日休息下同大家傾下偈

第一屆，不過呢題係trapezoidal唔係pdf啦
btw覺得呢題出得好好，14條trapezoidal都唔錯，後面嗰啲都係鳩計

2012
用normal table下面條standard normal pdf黎做
好難忘

又係呢條友

咩料 讀數真是好勁

龍仔諗住來緊報P?

咁啱佢早我一分鐘出

呢條友係到出埋曬啲離地mock 打擊中學雞自信
個時仲比左幾百蚊諗住見識下
btw係你啲同門師弟黎好似

P唔難pass嘅
不過2000幾真係好肉赤

想割𥱊
同一間大學咁多人關我撚事咩

由M&S到M1
trapezoidal=鳩計

除咗有一年M&S比較有印象
得2個sub-interval
好似問點樣斬法個error先會最細

早兩三年我一度以為佢係會考巴
見佢ig share啲野唔差嘅

我先唔會放大大個水印喺度影響閱讀

不過少share嘢，通常都係圍內同啲學生講
遲啲可能要改變下

大家都係數學系出身又係al人
仲記得上年佢predict我兩科數拎1 2
比錢買難受 真係記幾年

呢啲係補習生意技倆嚟

MLC=9, M2=3
係一個禮拜內發生既事

令我諗起 koopa 所謂神技, 嚇鳩dse 雞
得佢d mock 題目先用到既神技, 得啖笑

天滅M1

有料既唔會做得咁低莊
邊有可能九十幾個人考得三個人有2+（我1左個份）
諗下都知係佢份野有問題

計落又幾得意
有種操m&s既感覺

人地賺到錢就ok

我會攞咩

我啲mock有幾十粒星俾學生
希望到最後都有齊晒咁多粒啦

我都想試
順便睇下佢題目有無漏洞

呢個又係另一個技倆
等佢地補完你覺得進步神速（講笑

話說講起呢條友
我係手機啲陳年camera roll到搵得返佢份m2卷
同大家開心些牙下

9字頭無得唔俾星
已經有執正嚟改佢哋啲workings
捽得多捽慣咗

睇下搵唔搵得返m0
暫時淨係搵到m2

就咁睇覺得啲題目好煩

咁又唔使滅既
考評局只要出題數整靚少少禁機無咁煩
再加上考多d concept 題目例如pdf, curve sketching咪幾好
參考大學 Year 1 stat course 既出題問法

而加Hkeaa M1 咁既出題模式真係好撚on9

係呀
你可以試下打佢integration個舊野入wolframalpha
睇下個答案寫做exact form有幾長

你又係讀完master又考完試都唔做
都唔知點解
感覺有啲浪費

佢入左行先覺得唔啱自己
所以浪子回頭

其實佢唔好年年都考核突second d然後加少少stat已經好好多
兩科M一科applicational一科theoretical我覺得幾好

我點解記得佢無正式做過相關工種
定係我又記錯

M1邊有咁多concept
Curve sketch考唔到嘢，無normal無concavity無point of inflexion無sketching of curve
Pdf無嘢可以問，得14年可以用個table玩下。其他continuous random variable都問唔到。好多學生唔知道原來個表同integration有關

皇天擊殺M1

係咪想分5**同5/5*

math&stat個style你收唔收貨
我覺得係出得幾好嘅

要靠呢樣嚟分真係好可悲

天滅M1

2nd derivative 嘔心本身無問題
pure 有啲更加嘔心嘅

得個煩字同埋鬥小心
咁樣分5**仲衰過core

寧願佢問深啲prob瘋狂數case

好過近年啲M1題目

我覺得分5** 夠小心應該係其中一個必要條件但唔應該係唯一一個
應該同時要有數學概念上分到勝負既地方？

利申 冇讀m1 但都唔鍾意m0考小心同鬥扶阿婆過馬路黎拎5**

咁只係將煩嘅differentiation搬咗去probability
性質上無分別

92/100 有冇機會5**

M1

上年最尾果題俾人扣1分都得5*

M0無M1咁煩同咁無意義
起碼你見到個數唔算太爛，同埋都叫做見剽parts與parts之間嘅關係

M1嗰啲為問而問，好似要用盡兩粒半鐘撚化幾千個學生咁

遲啲99/100都要淆底淆到7月㗎啦

只係覺得 Curve sketching 咁基本同重要無理由要係 m1度cut姐

其實要擊殺M1 等同要殺舊制mns
Mns (m1) 預左唔係比理科人讀, 嚴格黎講唔係數學
不過文商底既人中學讀定M1 無懷
好過 Business school 年年見到d人 year 1 stat course 炒曬粉( gbus fd友都炒)

印象中呢間嘢同超研都好鍾意就咁入嚟貼link，然後唔出聲
留意下個account name/ID，我懶得搵紀錄，反正都唔關我事
同埋兩間都鍾意寫慎入呢隻字

其實個mindset都係背哂點做讀完M1更加知唔使明

講起 Curve sketching
其實 M2 都講到明只會考 polynomial 同 rational function
已經比起 pure 少咗好多古怪嘢

當佢係半科就OK
但呢科撚樣嘅存在間接令M2地位同受重視程度下降
M2課程長同有用，應該撇開M1獨立成科

我最心痛係見到理科學生揀M1

咁樣只係令個數無咁爛啫，唔算係壞事嘅
再講同一個方法（除咗asymptotes）都可以套用喺其他古怪function

炒stat個班絕對係因為hea鳩
操下就識既野黎

你覺得如果M1摺咗
本來想讀M1嘅學生會揀M2定索性唔讀M?

數case本身係邏輯訓練（點樣可以數得準/邊啲係inclusive exclusive）
我覺得同second d唔同
second d真係為計而計

有冇古怪function可以share下
想開下眼界

你搵pure maths paper 2嚟睇
年年都有

我覺得叻嘅好大部分都去左M2嘅
有幾可見到數學好top嘅人走去揀M1先
M1+core 5**嗰啲好多時係勤力撚多

不過我唔明點解M1同M2時數一樣就真，明明M2多好多野，應該要加返M1啲內容而唔係cut

定位applicational/ theoretical我覺得無問題嘅
同埋M1俾啲數底無咁頂但係又有興趣嘅一個alternative choice都唔係壞事

兩樣都會有
要思考讀與唔讀嘅話，佢唔讀嘅損失都唔會好大

就係見過唔少叻學生揀M1，最後兩科都考得好
好彩佢唔係揀啲需要數學嘅理科嘢，如果唔係就真係嘥晒

要讀大學點都會讀翻

我唔認為M1/M2嘅定位係applicational/ theoretical
M2係咁theoretical就唔該考多啲proof啦

歸根究底都係M12個重要性問題
如果而家M12地位即時變返一科elective咁
肯定多好多學生讀（最少過萬）

而家好多人覺得M12反正得半科，成本效益來講溫好啲core同其他elective好過，有時間先走去望下M12，所以先搞到啲curve拉咁鬆、又派grade氹人讀落去，然後syllabus又不足以應付大學

咁中六學生來講算係咁啦
本身得一半時數又半科地位教到咁多野算唔錯架啦（除非佢肯加時數）
同埋佢近年啲問法我覺得比起頭幾年重concept左
而本身M2啲內容都係得engine之類用得著
連pure science入邊啲人（例如chem）都可以唔識calculus
都有咁多人肯讀仲想點

呢個真,狂操背個問法就得
果陣成績差先焗住讀m2
雖然M2都係可以勸力操,應該唔會好似m1可以做得哂

M1教得唔湯唔水先係問題我覺得
calculus咁重要但學得太少
prob distribution大學intro stat course教得仲deep同詳細
考法又係on9
年年如是

呢個真, 慶幸自己中學揀m2無讀m1
自修Pure maths 做過past paper drill 過後
到U讀其他科都覺得易好多(stat/fin/econ 等既 ug course 難度淺過 pure maths)

當年自修al Pure maths同applied Maths都覺得好正
M2 cut 到咁當半科又係on9
明白數撚巴打心情, Dse制度係埋沒左有d純理科人

呢幾年同埋EAA個出卷趨向都似係想將最top嘅精英搬返去M2
你呢個問題應該會有所改善

不過兩科都跌左好多人，而家加埋先得8000第一年有成16000
我擔心兩科一齊被邊緣化多啲

要知道有啲人會將M1課程易讀呢樣嘢宣揚開去
你覺得中三嘅學生聽到之後會點選擇
入咗坑就無咗成個中學

不過咁，我都係將M2課程有用呢件事宣揚出去
其實性質上相近

pure maths 最可貴嘅係訓練學生去寫一個合符邏輯又有相當嚴謹性嘅 mathematical proof
啲長題目有好多都係一步一步咁引導考生做呢樣嘢
鑽研得多自然多少都會學到嘢
呢一點喺M2暫時見唔到

純數最有用嘅地方就係開腦
啲知識同啲推導出嚟嘅結果根本唔重要

呢樣嘢要讀過先會知

我反而覺得M1係少啲嘢讀但難有好大把握拎5**

m2 點解唔可以讀set theory, relations, proofs, de moivre's theorem個堆

不過如果M1啲calculus變到同M2一樣應該會嚇走好多人，特別係女仔（本身M1女比男多），因為M1本身target左好多名校入面，數學上勤力但唔係最聰明嘅一群

所以我覺得calculus本身少content過M2唔係一個問題
當然可以加少少curve sketching或者by part/partial fraction/其他approximation如simpson rule咁，題題都subsitution係有啲on9

所以M1個定位反而側重喺點樣應用好calculus同prob喺工商科到
thats why我覺得加深prob嘅需要多過加深calculus，否則同M2功能重疊又唔夠M2來先至真係唔湯唔水

鬥小心大賽姐
出得深就可以解決呢個問題
prob數錯一兩條都無咩所謂

最需要有嘅係inequalities

am>=gm
cauchy schwarz

不過實際上大學用到M1機會又真係多過M2少少嘅
與其M1同M2鬥爭人
不如拉多啲M0入坑好過啦
我覺得calculus喺中學需要廣泛啲、多過讀深啲

的確係
教埋Newtons method就好
夠哂applied
加深prob有d難理解
可以點加

rearrangement
Jensen

加強combinatorics嘅玩法就得

直接喺compulsory part度加強啦

變到core 2014咁

Btw m1係咪冇學nHr
明明做m&s成日用

問到好似M&S嗰種我覺得好理想架啦，都係4隻distribution但係問深好多，多啲將四款+本身core啲prob結合，另外都可以問深少少ci同sampling
而且全世界背式有3分....

要加content嘅話
mainly都係講多少少continuous distribution嘅野（最多講埋exponential distribution），咁樣可以將calculus同stat結合番，而家兩part係割裂嘅

再唔係可以參考GCE AL同Applied math有輕微hypothesis testing/t-test成份，個份量同sampling distribution差唔多就夠

不過而家趨勢係cut syllabus所以再加野嘅可能性係0

真
明明pdf同calculus好有關係
m1就distribution同 calculus分裂左兩part咁

教Pdf cdf
median同cdf關係個d

直接搬 stat2001 啲野入去啦

joint pdf對m1學生黎講太深

M1 Solution

M2 Solution

有錯麻煩講聲
今年冇時間打solution
手寫頂住先
btw M1難咗喺邊度我自己做落都好順 同舊年差唔多

我指differentiations d 錯，唔入program check?

屌佢老母呢條撚樣Pre我M0攞4 M2攞2
嚇撚到我

咁都有得check架咩
對program冇咩認識

M2 6(b)可以面積用大三角減細三角計

M1 有機會full
叫做Unlock左 m0+m1+m2 5** trophy

但無呢度Post巴打咁顛, 年年都落場打機
攞左超白金都繼續落場玩證明真係好中意隻game

M2果次係邊年

2017

下年唔考了, 要屌CFA同FRM
2021到時上黎又睇下咁多師兄表演

下年我都同數學講88
考新野

恭喜哂條路一定唔似我咁艱辛

Btw, 好心提下呢度既dse雞,
如果成績夠又為錢途唔好揀精算

記得大學U day同fd一齊聽hku精算talk
Professor 開口第一句就話：讀精算呢個學位係你既搖錢樹
結果放榜有Fd 真係入左精算
Hku professor 吹到話精算師有百萬年薪
美國actuarial 係有呢個價, 但係香港呢？幾十k/月 lor
精算Fd 而加好撚後悔, 已經報定CFA想轉finance行業

香港既話, Pdge 教數/engineering 人工唔會差過精算
精算入Insurance仲要OT到成隻狗咁

好撚後悔+1 on99

教改真係啲屎忽鬼用個屁股諗出黎，而家比以前更講科技，但個學制唔當高階數學係一科，削減精英學生報讀嘅意欲，不學無術又走去攪stem。stem係值得攪，但係做番好本分先有用架。大學又揀唔到人，將m1/m2分計到高過一科，畸形度

另外出面post成日話engineering好難讀/出黎做野OT 做狗人工唔係特別高，呢d睇個人姐

同校師兄Dse揸住幾條5＊＊讀engine, 輕鬆first hon grad 後入正苦做engineer, 舒服到pk, 行scheme等幾年後上到5x k, 之後跟政府pay 穩定跳point, 3x歲6位數一個月不是夢

另外最Top 個班人 computer science 又係屈機, Google, ibank 年年都請 engineering尖子。或者有料既自己做埋startup

數勁既學生咪撚一味讀Medic /law, top 既話係香港係搵到食

中諗住讀

你本身唔係ug咩

+2

想pg讀精算？
civil應該仲無咁辛苦喎

Civil入到正苦client做 爽到pk窩
Workload 細,準時放工, 人工偏高又穩定跳point

你話做 3a consultant contractor 就話辛苦OT, 人工又無client咁高姐

唉屌我都驚出年個市唔好
求神拜佛有 Return offer

civil好辛苦
又要畫圖又要計數
畫圖都畫到眼花

Sor 好似騎劫左個post, 不過dse雞睇下讀數科出路都無懷

Engineering做實業咪幾好, 同埋真係有野讀
比我揀多次會讀 Computer science + finance dual degree

巴打咩u
以我所知HKu civil 好grade過ust好多

其實呢個post九成都唔係DSE雞唔使驚

對比精算/engineering數, finance既數淺到.....

下年有無人陪我考，又要再報M2

或者好似會考/R 清/杏林其他巴打咁
桃李滿門, Fat fat

講起上來
有無人喺呢個post見過有絲打

就算有都唔應該畀人知

想問吓m2 63/100 有冇5

應該大機

Dse 雞

其實無論m12都係男多

BTW 有d科 eg engine，science
m2 重要過m1
收生嘅時侯係咪會優先考慮m2？
因為好多分開m1/2
如果m1同m2都當同1科
咁m1易過m2，點解唔揀m1
反正收生嘅時侯一樣

M1男女比例算係差唔多，M2就誇張好多，男女比例應該3:1咁

我覺得engine嗰啲暗底會幫M2加少少分
science其實除左phy math好似無咩人理M12...

M1無女

睇返stat發現M1女仔竟然考得好過男仔
core同M2就調轉

有 提我報

九月開post

咁用m1報 engine 咪會蝕過m2 ？
但而家m12加埋都係唔夠8000人
m1 around 3000
m3 around 5000
有冇人冇讀過m12靠physics 高分 入engine？

因為m1係考小心
女仔普遍係小心d

m1m2係當一樣
poly應該唔少

我係 但無人信

真男人係考棍波的
Btw你科m1點

M1安全。。
係考棍
屌今日死撚左
火都黎

都話無人信

RAP🙏🏻

有分別咩

其實你有冇車🤔

窮，無車無樓

個師傅都on9
狂同我練頭2條路
幾日都冇再練過第3條
點知抽左

衰咩啊

概率問題嚟

少咗個馬路炸彈

55 若要生活好……

一開始有4條直線
我要第2個路口轉右
轉右之前一定要靠最右線
我本身係左二線，一定要cut兩次
跟住我第一個路口前就cut到最右
個考官即刻屌7我
話第一個路口最右線只可轉右唔比直行
我根本完全唔知
無端端咁就肥撚左我，果陣灰到真係唔撚想再揸
平時個師傅根本只同我練過幾次呢條路
經過第一個路口果陣完全冇提過唔比早靠右
考之前我問佢點解冇操過第3條路既
佢話好大機會考第1，第2
結果咁撚樣，我本身操果2條好熟都好有信心pass
頭一分鐘知道原來要揸第3條路已經嚇撚親
過多一分鐘仲無啦啦比人屌肥埋
果下真係想落車走

上堂師傅叫我揸邊條就邊條
又冇人提我咁可以點

Port 9個考官啦

見你童顏刁難下你
廢事你做馬路炸彈

Btw 無牌唔好渣大膽車呀

呢啲case唔係個師傅搞鳩佢咩

最後一行今日冇寫，我補返落去係多石+銀城
河畔十幾堂只有兩次點知就係河畔
屌那星
上堂每個鐘要600蚊架我仲要補鐘
我幫人補習都係得3百幾。。

神比你嘅考驗

M2係一科正野
拎5又易,理工又1.5/double count
有好多分都係基本分

Cu best 5當一科 4成人拎5
同phy Chen bio 比 讀嘅嘢又少

Poly同ust 同cu 都係好多科計 best 5
仲要當係一科

你22歲先入到u都係神既考驗

潛龍開島?

好耐冇玩了
未裝飾好個島

真

M1好易

大家咁話

我咪21尾先入有心讀就得

係 ching 咩u咩major

去咗台灣讀垃圾u垃圾系

係咪下年再見

會考巴係😅

會考巴有無教埋國際學校
佢地日校教學平均質素可能仲衰過Local 老師
唔教skills, 勁少practice
教國際學校offer又高d

佢哋個試根本唔需要skills，識答已經贏咗
人頭計係貴啲，但好多時諸多要求好難砌做一班，攝時間係可以，但長遠嚟講唔抵做

我幫人私補經驗唔算多啦, year 1 補過2個國際學校
發覺佢地日校/i-school補習社教師都係i-school出身, 教法好Standard, 無local補習咁著重skills, 唔會教人點秒MC, shortcut check數之類

考Gce AL/sat/Ap (hkeaa 有搞)攞cert,開埋呢條水幾正, i-school 一般3點鬆d放學, 暑假又8月提前開學
i-school + local dse 教學時間可以互補

睇過香港出名個幾間 i-school 補習社notes
水平好一般但佢地學費收得貴搵好多錢下

主要係地區問題
Centre 選址近九龍塘幾方便還好
半山個d真係時間好難就

其實你睇local school啲補習notes都係水平一般居多

咁其實大學讀數黎講 私補教ib/gceal係咪會着數啲

點會冇

係點會唔係5**

今屆
No誤會😂

其實一年得果幾十個5星星
排條隊個變化都應該幾大

上年搵笨柒啦得29%5，但得2.4%有5**唔知jm9
你被搵笨

意思係好多人92 cut出黎個%太大？

Core個%都多過啦
根本睇心情
你冇運😑

我2科都3，4點先訓題目都睇錯真係
下年個時間遲左睇下報唔報先

前一晚係到做咩😨

原來m1 2派grade派得咁勁
成功成為71th percentile

玩手機

M2 39% 5

咁61%

後悔？😅

Btw我平時一定要12點訓先維持到正常運作😓

實力不足

Ok😂呢個駁唔到

實力不足

咩情況都用得既

Sleep is for me weak

得解決考前失眠情況？

點*

core前一晚唔知點解會緊張d
但m1前果晚冇咩感覺

坦白講都係要打個J

不過星期二好似冇打(?)

男人打J好噁心

你快D切左佢落黎

點解小妹你唔改紅字名？

女仔點會有J

我鍾意藍色

飲酒
半醉咁樣好好瞓，又好早起到身

政見都係藍色？

打J慳時間成本

仆街 冇打到

反而core 訓到2個半鐘

打算食安眠藥 有冇反效果？

姐係M1完全冇訓?

冇....屌

如果我冇訓...可能4

你訓到已經贏到九成

黃呀屌你

我自己係睇學術野解決
例如考m2前一晚係khan academy睇緊anatomy既野
秒速入睡

會hangover

睇黎有蒲開

屌

佢唔洗打J啦

呢個真

睇username都知

會考巴係呢個post少有嘅非毒撚

我圈子識唔撚到人
無奈地都要打J

R清偽毒可恥

仲單身緊呃你冇用

我地實力不足

你足-.-

做數一定要訓夠同食早餐

巴打你冇考咩

不了，冇爆機嗜好

所有靚仔都係偽毒
真毒撚here

而家我仲多左個想爆埋physics既癖好

Physics 5**就算
無能力追滿分

A幾先...

如果拎到第9粒星係咪就超越到你

肯定少過你
唔自爆

之前都講話我阿sir 2017 M2 99/100，真係記一世

扣左一分係咩

find the equation of 乜乜
乜都搵晒，最尾冇寫結論The equation of 乜乜 is。。。

我實力不足
btw其實你覺得今年份physics深唔深

比你返黎讀多四年ug都足啦

咁90/100呢

懶得睇，唔清楚

每年都好想J會考巴
I WILL BECOME ANOTHER PERSON

非基

仲以為你接我句英文

AND I WILL DELETE SOME OF YOU

睇下啦
下年唔係要落返場考咩

下年就以高分過佢做目標

都一定啦
今日同上年比難咁撚多
88 5**

今年

其實難咗喺邊

多左R清擾敵

會員投共既可恥又有用一分都升唔到

3，5，6 都比較新🤔
佢90既話點都有**

你咁講其實14年都唔知邊度難

依家睇返真係唔係好難，但嗰日做起上嚟

我仲以為你係真dse仔

真係應屆

90分，你得既！

我得唔得

今年份M1卷好似無乜特別嘢

你睇既話，12-20年都冇架啦

下年玩1囉得

差好遠喎，14成個section B啲題型都好新，放喺而家都未必好多人識，例如10c同埋13應該大部分人睇到呆左

17就Q4同最尾兩題好新穎

今年都無邊幾題係睇完會一片空白嘅，大部分同往年差唔多，只係多啲solve代數同埋啲野無咁大路咁解，其實我覺得5**可能都要~88-90

Q3我覺得同舊年差唔多，呢個topic本身都愈出愈難，M&S都好鐘意用venn diagram solve代數

Q5都有方向嘅，同埋印象中唔係第一次出(e^x)^2?

section A整體係比較新奇嘅，但係大部分都係變種少少姐，未至於完全無方向，section B我覺得好typical，所以簡單過17啦

同埋因為我睇16完全冇特別都88 5**
所以覺得88

下年再挑戰

16最尾嗰題好痴線，應該無咩人second d得準
同埋印象中Q2都係好新

不過我覺得係而家啲人勁左所以cutoff高返
因為其實15161819呢四年本身難度唔係差太遠，但係cutoff有啲分別

佢再嚟過就23歲

你估佢core 5 m2 4?

調返轉

M2 點解高過core

16其實只係果堆人relative 低 但5** cut off好似同17年差唔多
但5同5星個分別就大

我都係

同意
拎2016個cutoff冇乜參考價值 太耐
2017 - 2019都講緊5**要> 90
2020我覺得未至於難咁多
Q3 Q5 Q8呢啲話新係有啲新 但我覺得5**水平嘅人應該唔會kick喺呢啲題目度
反而我覺得2017 Q4難好多
同埋今年section B prob我覺得淺咗
Q9後面成堆題目之間完全冇關連咁滯 careless mistake嘅話損失都有限

其實我覺得q10仲難過q9
唔知點解大家都話q9難
q9啲case好直接喎，根本唔使數

不過我覺得要考慮埋肺炎對大家既水平有冇影響

17個data應該唔準嘅，因為80-89完全無人報分
我覺得17應該低16少少
然後今年高過17

咁又多左個月溫書
加埋打和啦

我probi好廢
core野都係半桶水

我覺得m1 prob簡單過core

作為去考m1嘅m2人
我錯嘅差唔多全部都係calculus

賭cutoff囉我地
我肯定低過90

咁都有得賭

用左咩statistic formula inference

大家覺得今年三科數學卷係咩tier
m2應該都算有tier 2?

All questions are trivial

咩意c

90 or above @1.65
below 90 @ 1.9
all in 1.9

難度就唔識講啦，我淨係講大概個做卷時間

Core Paper 1:
2019 = 2018 < 2020

Core Paper 2:
2019 = 2020 < 2018

M2:
2018 < 2020 << 2019 (實力不足)

竟然2020係做最耐？
唔係2020最淺咩

基本上都係唔思考直接寫，但2020年CP1有啲數喺做卷嗰陣計錯咗搞到kick kick地
2019年嗰份啲數好似無咁肉酸，整體都好順暢

上年93，1條新玩意都冇
再睇今年
Section A有3條到係新型同難左，當跌3分
Section B冇咩分別
再用16，17cutoff低加肺炎d人會頹d去睇
如果你話16條d2次好煩，其實年年都咁煩

16年果題可以做一日都錯

d兩次真係
仲要一堆化簡先睇到<0定>0
入電腦計都分分鍾入錯

岩岩睇完
咪又係差唔多
唔係e分分鐘仲煩
可為因為你第一次考就係16所以咁講😂

果陣心諗一定5星星 我d左30分鐘 點知我背錯CI條式同睇錯幾多張卡炒左得80定81

有分別嘅
16係product rule+ chain
15 18 19 20係 淨係chain d兩次

16係連佢個official solution都搞到寫滿兩行

我對完成份答案唔知jm9錯撚左1個prob

你total考左16/17/19？

我考16果陣好似冇印象d過呢舊野咁

想奶

可能做漏左？

因為我小卒見到你囉
我知邊個係你

17出到黎都炒得好勁 最尾果題空左好多 但果陣好左出到黎話好深果個winning the prize 我亂做之後岩左又拎到5星

有無幫手睇埋我嗰份有無計錯/typo

全對
我唔知點解錯撚左0.0374
我唔記得有寫過呢個NUMBER
其他題都一樣

不過你果次考既目標係咩

啲數咁多咁亂都記得

我花咗啲時間去諗點樣執靚個workings
唔想用太多「約等於」嘅符號，唔好睇

利申呢世冇做錯過prob-.-
我點都會禁機check多次先去下條
唔通2次都禁錯或者咩事...屌

實力不足

就好似我做錯curve sketching咁

會唔會拎U

你上網搵定食譜煮賓周啦

屌奶星
我諗到錯左咩
我分子都係q^3
分母直接(q+p)^3
onlun9
仲會唔會有1分

我估有一分，都叫做寫到個除數嘅sense出嚟

好過冇
同你curve sketching果條一樣
當時比多1個鐘我我應該都唔會發現

同場有學生喺度，諗住做完吹下水先無早走
可惜實力不足，發現唔到自己D錯

我成日以為你今年yr4...

我通常係寫 =0.1235 (0.123456789)

下年又跌人數 mean又跌埋

會員投共既可恥又有用只敢負評不敢反駁

學生考成點

同場幾個好似都話有計錯數
有個唔同場嘅話扣咗十分左右

好多想讀醫科，所以基本上都唔緊張科M2

冇哂人既好撚悶

core 真marking scheme 係咪已出?對完~88% 今年89%先5*真係跳得IFC....

88% 100% 5*
唔可能係5或5**

100%機會

今日有更重要嘅事要做

有真marking scheme咩

想問你一樣野
你計數寫直式習慣係由左寫到右定右寫到左

啲字係左邊寫起，計就由右邊開始 (除式例外)

呢啲小學嘢N年都唔用一次

點樣左邊寫但右邊計？
我淨係識左寫左計

錯post sorrr

收工喇

其實已經可以開2021
Core/M1/M2/Physics 討論區

此Post議員

即係主step寫左 副step寫右？

Eg 238x6=1428
計1先，最後先出個位

有進位嗰陣唔會麻煩咩

唔會喎，慣哂
小學都而家都係咁
唔識右面做

我小學個陣教個位做起

唔識之後發現左邊識就冇理到

Who are u

好似有marking流出
Core/M2
望落就105+96
希望成真

我對完淨係錯左果個位
唔知會幾多

出個predicted scores等我地鞭下屍囉

Both 95%
實有d突然扣左

你前兩年core幾多%

通常最後都會比預期低，好似我舊年M1咁

得91
但果陣都估到係得咁少

成條circle做唔到
實力不足

今年冇咁既情況

91真係好危險喎
我反而係一年多1%咁
91->92->92->94
舊年都係得17b同19扣左分

M12就

邊到有m2 marking

M1 之前有次做唔哂成條13分+中6果次成條實力不足唔識in
都係得8十幾
M2 拎3果次就4十幾

可唔可以流一流出黎比小妹對答案

你之前對會考巴份幾多

你應該頂到core 5** m2 5*

九月提你報名

M1孤兒仔

痴線，想問點解真係會有份真嘅流出？

都係70-75
因為唔知q8用binomial expansion佢接唔接受
依家見alternate solution冇姐係應該收皮

兩科都係cutoff附近
一陣變最強5*同最強5就ifc見

好。只係因為我原本以為係啲人自己整嘅marking，心諗點解啲字體、格式整到同考評局嗰啲係一模一樣，仲要alternative solution嗰啲寫法都係一樣。點知原來真係考評局official嘅marking......

You are not alone

其實你aim邊到先
因為如果係aim sci基本上(英數+best3含1科理科)共20分就夠入UST Sciences(A)

答案啱唔係都應該有分咩

啱啱考完個日其實有討論過
呢到有巴打講過 邏輯上應該唔可以只係因為PQ=QP=0 就直接話matrix版既binomial theorem成立
如果真係要用 可能要proof埋general case先得

如果個marker視呢樣野唔成立既話
咁我既case就會被視為 錯誤既方法做到啱既solution
應該係一分都冇
所以就係睇marker比唔比過

PQ=QP係sufficient condition呀
可以用binomial theorem

啲書都係咁寫，本身binomial theorem都係建基於乘法先後可以對調呢件事，所以唔使咁驚
問題應該係你用唔用得到上一part

M1邊本書好？？？

Longman

頭兩行
叫唔叫用左？

你個PR=RP如果係用數字計出嚟嘅話，可能寫返兩個實數matrix相乘會好少少，就咁用PR=RP會似係用咗某derived result但照計又唔係

現場做個陣有 打呢堆野個陣懶得打埋入去
但我只係用左上一part prove R^n=R 而P^n=P就冇
事實上佢又期望你兩個都係用上一part既result去derive
所以我都唔知呢啲擦邊既presentation marker會點處理

P^n=P真係唔算明顯，要寫出嚟先得
考評局應該淨係接受直接計power of diagonal matrix
佢同R無錯係同一道理，但中間個餡唔同，所以都應該真係會扣你分，但唔會好重手

會考巴 有沒m1 official marking scheme

無呀，你睇住我之前貼嗰個suggested solution計住分先

睇佢果個夠啦一樣姐

你aim成世考DSE

你搵到intern未

你入到大學未

9月咪入到

收皮啦你
升到分先算啦

你好𠹌on9

去做汁男咪得

17年都嚟攞講羞唔羞恥呀
同LQ爭成兩分都係到打飛機FF
啲人攞十幾分都有interview啦
你咁撚肥咁撚毒撚有得屌女咩
繼續打飛機算啦

汁男冇得出樣
只岩毒撚做

我都覺得係
連用真IG加我都淆底

add you

ransa_89
真ac先accept

咁多follower

等你

lihkgcenoc 夠唔係真account 屌你

因為我識佢真人係邊個同邊樣
你唔係

個樣*

Maxwellwong 係我個名 你又唔信

收皮啦
好撚煩

我屌你 乜而加啲人無哂信任

你問自己啦呢句

我𨳒你呀

你咪一早科勞左囉🧐

R清咁型

米爆

見到識既人

梗係唔會-.-

珍

睇嚟呢個post只有二人互射先會推得郁

Added

絲打

佢on9囝黎
用第2隻ac你都信

原來唔比加 咁好啦

得一個ac 唔明你講咩

你j 埋個果份

見到好多假ac ptgf個啲

暴大擺得BAND A就有interview啦
係得你呢啲傻閪先會攞interview嚟打飛機
係咪自貼身材吖 淆你呀傻閪 貼囉

lm
其實放榜之前好似真係擺頭3就有得in
我個時都有in過biomed

你老母比狗屌

貼啦屌你老母

返緊工 傻閪

唔係想幫佢
但正常真係會分做幾個batch去in既
同埋如果個科係咁多application通常都會用grand hall黎in
因為上年我有兩科都係

照貼啦屌你老母
你身材咁正順便比你啲女同事睇吓都好

放工返到屋企先

成個系得一個professor架咩傻閪
仲有呢啲通常小組in
少人既一日都可以搞掂
多人咪分幾日囉
定係你連in都冇in過呀
咁都唔知你都幾撚無腦

又一個淨係識鳩up既on9仔

我淨係要睇樣
唔撚洗雞肉

Who

Grand hall你老母 我嗰個唔係呀

你鳩up話揀廿個嚟in都得
邊撚到寫住淨係揀60個嚟in呀

一講唔驘人就話你老母比狗屌
唔怪得你入唔撚到大學啦
同屆grad咗而你仲係隻中學鴨

你個科係放榜之後嘛
你要唔要睇返我上面覆佢個cm 係講放榜之前定之後
講緊如果放榜之前個啲1st in 要in曬啲人既情況
真係唔洗唔啱聽就下下屌人老母既

Admission talk PowerPoint

老母比狗屌呀

你個份乜撚野工嚟架
返緊工可以咁撚得閒上連登既
又係既一隻中學鴨邊會搵到份正常工

點解次次討論都會變成嗌交大賽
討論下數學好過

我返工時都上到連登同telegram

我夠可以話Admission talk PowerPoint話揀晒全部嚟in啦
夠膽就cap啲info上嚟唔好鳩up

你上緊堂可以上到連登同telegram

再討論落去冇咩意義
送張圖比你

你返埋啲閪工咋

因為有個到22歲都入唔到U仲係到成日打飛機既廢柴係到

我洗撚返啲閪工
啲閪工留返比你啲中學鴨返啦

入咗 但出返

每分每秒都做嘢 你份工真係唔閪啦

咁你依家夠唔夠膽同人講你係大學生呀

好似你呢啲冗員返緊工仲咁得閒上連登咩

夠膽 張學生證仲係到

自定放break
點佢哋做數時又可以偷下懶
落咗堂做paper work先係辛苦嘅地方

食學生餐一定要話自己係學生啦 on99

你呢啲咪無恥囉 grad唔到仲同人講自己係大學生

係未grad

Yr1未讀哂—》grad唔到—-〉 唔可以話自己係大學生

咁你讀緊大學咩柒頭

你咁撚廢入得返先算啦

係呀 你老母比狗屌

轉咗去第二間大學 讀緊社會大學
之後讀暴大
讀過3間大學

你咁撚廢有得in先算啦

繼續讀社大啦屌你老母
暴大比你啲廢柴冚家剷入架咩

真係有 又要cap圖？

垃圾講唔驘人就話你老母比狗屌

未放榜你又知有
都話你廢柴垃圾架啦

之前有

陳述事實

咩科黎

你=個隻狗

係 就係我屋企個隻狗

你屋低個隻狗=你

之前你老母比狗屌

你老母都準備比我隻狗屌

我唔係狗

係 你老母真係比狗屌

係
你屌你老母
你係狗
所以你老母比狗屌

我係人 我屋企有隻狗同我住
我放我屋企隻狗屌你老母
屌到你老母有病 傳染咗你
搞到你認知有問題
但我有抗體 所以無事

識唔識日文你條廢柴撚屌都入唔到啦

r清你未覆我

我都識打你果隻波
不如挑機

咁我知巴打你係邊個了
我見到我同你有common friend

cls

大型相認大會
會唔會我地全部現實都有connection

應該有
只要你唔好怕醜，加我

太撚多
要wts電腦版

我同你好似無mutual friend

想問下今年嘅中4係咪已經改咗syllabus
係咪cut咗trigonometric substitution 同埋加咗complex number

無加complex
齋cut嘢

)%20curriculum_Eng.pdf
我見佢又話加嘅

呢個係當初想propose combine m12之後嘅syllabus
最後無成事

唔該晒
我仲以為佢會加complex number 㖭

依家變左兩科都各自再斬件on99

m1 cut geometric同sample proportion
m2 cut determinant同csc sec cot integral

Cut determinant
咁上到大學linear algebra 點算

cut property啫 個definition仲喺度
cut trigo integral大鑊啲

屌 原來double angle都無埋
on9

又binc
m1m2 cut syllabus 就嚟變月經

Before 2021 = 真•5**

Before 2016 = 真•5**

double angle formula 仲喺度
無cut到

點解我睇MX份document見到佢cut左
定係最後加返

同埋parallelopipe都cut埋

MX 嗰份忘記咗佢啦
根本無人會真心認為開得成

double angle formula 最初係話想cut
之後又保留返

MX雖然好吸引但係如果合併應該仲少人讀過M1+M2
而家要諗嘅問題係點樣等多啲人讀M12而唔係M0

主事嗰班人好似都係呢個諗法

又cut
好慶幸我當年m1仲有教logarithmic differentiation
雖然我考果年cut咗

如果大學仲會讀stat嘅話應該會用到厭

其實讀 mech engine 會唔會讀stat嘅嘢？

mle
CRLB

對 engine 唔熟 唔清楚

exact7y

做lab plot data 點都要啦

今日開始讀phy

開studygram？

on9仔先會開

之前開過嚟玩
有啲補習佬衝入嚟留言

不過真係幾戇鳩，玩厭擺咗埋一邊

想睇你準備2021dse呀

會考巴如果開studygram會話自己retake第幾次DSE

octatake?

13
15
16
17
18
19
20
21

Octataker
Take多幾次就唔知點叫自己

考多幾年可以申請下世界紀錄
應該無人連續十幾年考同一個試

頂咁我咪哂左
應該由12開始報到末屆dse
咁實世界紀錄

八十歲都要考DSE
年長考生狀元

polytaker

唔知係咪老啦
今年淨係考2日都好攰
好想回復返當年青春既身體
會考巴仲要年年考

你幾大

27
黎緊就快28

純粹想落場玩？🧐

If the equation x^4-40x^2+q=0 has the roots which form an arithmetic sequence, find the value of q.

係
14年大學grad果年玩左一次
今年見到個妹考dse心郁郁又想玩多次
睇下之後會唔會每年玩一次

我其實唔係大你好多

介唔介意分享下戰績

十卜年年玩
加入我地老seafood大家庭😍

use your own method to solve it

咁點解你唔出原創題目?

btw
識玩嘅話
其實一開波就可以 let -3r, -r, r, 3r 做 root

2009 CE = A
2011 M&S = B

2014 Core + M1 = 5* + 5
core其實係-6, 因為14份卷真係淺
而M1應該條curve夠低先碌到個5, 果年既section B真係做到屌出聲

2020 Core + M1, 預計4 + 5
今年core淨係睇過15-19 PP就入去考死撚硬
M1深就唔覺好深, 但都應該深過前果3,4年既我覺得

yes
this is my method

2011 M&S都唔易

我上個post講過我入去考親既M1/M&S都係唔淺
真係比我講中左
我當年睇完頭兩屆DSE core份卷覺得幾有意思
諗住2014入去挑戰下
點知份paper 1除左最尾條prob, 其他題目同CE程度冇分別

照計舊制呢個分來到新制應該可以再好啲
係咪隔太耐啲野唔記得哂？

巴打應該無讀pure math /applied math

09CE算係歷屆最深
然後11AL又係最深

同埋點睇M&S都深過M1唔少，even 攞14比都係
所以我覺得樓上係唔記得啲野

當年考完唔覺得09CE好深
section A2都ok難既, 但section B其實都係得條的士題深
但因為會考有得揀題目, 所以當年冇揀依題黎答

11 M&S就堅難,尤其係section A
section B果年都專登封殺揀3 cal + 1 prob或者3 prob + 1 cal既人
因為有一條cal同一條prob係難到可以成題拎得1-2分
冇記錯就係搭lift果題, 果陣高登同小卒可以5個人有5個唔同答案

巴打覺得今年m1嘅cut off 應該幾多分到？
我見m1 cut off 嘅資料好少

其實唔記得既居多
就算以前做到識飛既topic, 隔左幾年冇掂過其實都係同初學冇分別

我覺得volume、的士同3D喺CE水平來講都好難
其他嗰幾年（06之後）除左co-geom其實都好簡單，09已經係將成個水平拉高左，同頭幾年DSE有啲似

11份M&S俾啲學生做好似未有人攞高過70%cal同prob都好痴線
不過以前啲人唔係通常揀3 prob+ 1 cal? 棄curve sketching然後必揀binomial poisson對照表?

似係啦
我覺得11 M&S 有B
DSE M1應該坐底5*先係

溫多次去考狀態就會好好多架啦
話說巴打同個妹年齡差10年咁多

我去考嗰啲年份都唔難，可惜

我都係早幾個禮拜先知M1既cutoff一年比一年高
對比返2012-14 M1, 2015-19 M1份卷
只能夠講最後果幾年份M1卷鬥小心多過鬥識做
先拉到要92, 93分5**
但因為份卷淺到咁, 變相考果日狀態差少少就跌到得返5都唔出奇

今年份M1卷既prob都叫有少少M&S既味道,
但cal part仲係黎黎去去都係果款
如果考評局有心搞難M1既話可以連埋cal part都變做M&S果款
但到時有冇1500人讀就唔知了

我估今年cutoff應該點都低過前幾年既
但實際低幾多我都答你唔到
你如果係日校考生既話可以問下你班frd覺得份m1卷點既
始終幫手拉curve係你同你班frd
如果大家一致話難既條curve你咪預左條curve會低d

舊年份M2仲唔夠難咩

會考巴舊年好似考M1

17都深嘅，16就伏位多
淨低三年真係鬥小心大賽

我反而覺得今年section A cal part深左，stat我覺得同前幾年差唔多，M&S cross topic同埋數case複雜好多

無呀，佢淨係考過15M1滿分左

但我睇翻前幾年嘅cut off 都好唔清楚
m1 報分嘅人好少
有d 年份 5x分 有LV 4
有d 7x分 先 4
根本好難搵到個真嘅cut off
但我見m1 LV 5 以上嘅cut off 同 core 相差唔大
用core嘅分數作參考得唔得？

舊年係自己實力不足
睇返卷唔算好難

我嘅理解係淺卷(eg. 18 19)等於core淺卷cutoff (14-17)

深卷低3-5分左右

中學生角度好難架啦
我覺得短期內都唔會見返呢個難度
eaa應該都覺得有啲過火所以今年調低返

08年之前既MS的確最抵做係3 prob + curve sketching
但09年開始考評局好似轉左玩法
有一題prob/cal係特別深, 突登唔想你班友揀曬prob做
然後轉制就揀都冇得比你揀了

我都想試下考
生不逢時

屌我琴晚唔記得左
等陣

其實我單純覆下
你唔講我都唔記得send左比你

唔急啦

你和r ching有個約會？

屌你又話自貼身材既

太大隻 驚你拎嚟打飛機

俾分俾得咁緊

證明真係淺

點分鬆緊😅

其實答案岩，改卷又睇得明咁都係有分架啦🤔

好似寫既野比之前多 但俾分既位得好少

呢個situation只適用於core同M2
M1永遠有啲位唔知點解會扣左你

經驗話我知core多好多陰濕位

睇左M1 份marking
就咁睇就75 76
希望真係70就有條5
可以汁返條5

core都有嘅，通常geometry比較多
不過我自己同學生經驗m1亂扣情況都嚴重過core
17同19我份core都無俾人扣多左分
M2就最持平

你扣分嗰幾個位我都無事
可能本身啲step寫得比較多掛

M1 得89 分 希望唔好做最強5*

其實有樣野諗唔明
數學都叫做係比較客觀既科
點解都係要限制日校老師先可以apply做marker

俾你係HKEAA
你會諗到有咩動機請公眾人士做marker

提升marker水平
日校班教畜當跑數咁跑
做大個pool有競爭 應該就少啲鳩mark既情況出現

公眾人士做marker水平會高過日校教師
呢一個論點唔見得有說服力
公眾人士鳩mark嘅可能性都唔低

marker個基數大左
應該可以做更多野optimize個mark卷既流程
例如限住一個marker最多可以接幾多份script咁
同埋多左人 自然都應該可以篩選下？

多咗人做 marker
成件事嘅成本應該會高咗
改卷嚟講 一致性都好重要
人越多就越難做到一致

另外 所謂篩選
應該都只係如果你今年鳩改
咁就以後無得做
做唔到事前就篩走啲改得唔好嘅人

我88

錯左邊到

3(b) 我無寫佢咁detail
答左 P(A intersect B) =0.5P(A) =\=0
Thus not mutually exclusive
希望都有分啦

唔係燒緊野食？

應該調番轉用懲罰
有明顯錯漏嘅扣人工或者warning
持續改錯就blacklist唔俾佢再改

以前試過有同學成版改漏左跌兩個grade

依家個問題係新制轉用scan卷 電子marking之後好多有經驗既marker都唔再做 之後唔夠人手
變相啲marker就算鳩改改錯eaa都要容忍 因為再走就再少啲人
所以如果冇新血加入去競爭既話應該係行唔通

屌係
隻手好多油
下次我地去燒

無女

Ok我帶

So call me maybe

你仲有需要咩

其實唔係
以我所知 數學係好少搵新血改DSE
嚟嚟去去都係嗰班
同埋亂改卷呢個問題...其實好難check到
除非double marker

我睇其他科既post講過類似既野 以為數都係咁添
個重點就係應該點解決 嚟嚟去去都係嗰班 既問題

如果要解決 只能夠靠搵多啲人cross-check
同埋又好老實講 數學卷改錯嘅情況唔太嚴重嘅
so far我淨係遇過一次 比少咗1分

剪指甲啦

Rching你好靚仔 小妹濕哂

好似20出頭嘅讀唔成書mk仔
但原來係ust grad
poly爆4 master
小妹濕到成地都係

Rching可唔可以幫手睇睇小妹個in-center

唔係我隻手嚟

想問下學pure maths 仲有啲咩途徑學到？

Ust math course

我retaker 仲未入到去，我改個名打下飛機咋

搵textbook自己刨，唔好等人教

比幾本textbook名佢啦

thx先，但我上網淨係搵到一大堆pure maths PDF , 有冇好書推介一下小弟？

UST CS 少林寺

同pure math , coding 做愛

以前我睇呢本，夠玩好耐
Mathematical analysis
Tom M Apostol

有頭髮邊個想做癩痢

計數計到射咗

thx ar ching

呢本一直都未下定決心刨晒佢
利申：唔識analysis

唔洗理呢條傻鳩肥閪
條友廿幾歲連一個大學學位都冇

我自己睇呢set 我覺得唔錯
有一兩本書局早兩年仲有 依家唔知有冇

今日去睇都仲有
但商務
其他就唔知有冇

thx ar ching, 咁有心幫我睇埋邊度有得買
等我睇完會考巴個本
再買黎J一J

有排你睇

讀大學數學對於做中學數係唔會有任何特別幫助

點會無幫助啊
M2你識左linear algebra，大學calculus，咁你咪知出題人用啲咩背後嘅原理屈你機囉 中學生就好似坐井觀天

最經典嘅例子應該係matrix multiplication，純鳩背，完全唔明白背後嘅意義。大學學過就應該睇得通透題目做緊乜

係就唔會3左
大學根本都冇學過M2既野
🤔

頂多話唔熟題型/問法，啲知識應該唔會無學過

sin/cos/tan既in, vector都冇
利申中學M1之後上去係讀apply math,精算

計prob, diff eq, double in根本唔會出sin/cos/tan

2nd order differential equation都會無trigo嘅咩

唔洗讀2order

精算都應該要學 linear algebra 架喎

雖然呢個時間應該唔會有咩dse人係到
不過腦入面有啲有趣既idea想轉做題目
有無人可以幫我睇睇

想問core幾時會扣unit分？我上網睇section B 好似話唔會扣unit?
姐係例如佢問perimeter 我寫左cm^2 咁樣會唔會扣ans 分？

諗唔到(b)要點做

原來D人真係以為睇教科書學得識pure
我屋企仲有齊pure stat app 書有冇人接貨？

每年唔同

一直都係睇書自學

下面個solution同我心目中個解法差唔多
唔知會唔會太extreme

係我唔知點解醒唔起用 double angle 拆啲 sin^2
不過個solution睇落係有點煩

我打嘅時候都諗咗一陣

記得開學約定你去can食飯呀

諗起都kam

Canteen驚現on9仔

仔s

又話挑機

返intern

小妹依家預得個4
走數了

小妹唔係話考得成dse就裸跑？

走數了

佢係假架

想小妹攞到雙數5**請負評

得我一個負皮你

如果你都有5**，咁我今年學生啲星一定多到數唔到

禾做past paper次次都5**

Push

人生五星星

放榜mark定會然#161462先

仲有成34日CLS

咁快就得返一個月

好耐

好快

仲要等多幾十日先知分數

唉屌

鳩下鳩下又幾十日

其實你今年有無落場考...

仲要等25日😭

22

等撚死人

2013 Q13 matrix題
識左eigenvalue eigenvector就做到

問題係EAA做乜要咁樣屈人機呢
唔明背後個概念根本唔會做到..

佢咁樣guide住問其實唔識都會做到
我第一次做都唔識eigenvalue
嗰條我覺得出得好好

呢種問法 pure math 已經出過無數次
pure math 一樣無教 eigenvalue eigenvector

期待M2會玩Orthogonal matrix

Idempotent

Btw數學core 同m2攞5, 5*, 5**嘅cut off會唔會高過18，19年，定都係差唔多？

core 懷疑高過18
20 core 份LQ 好易... 一定易過18，跟住D人又冇講到20 MC 難過18

唉希望5*cut off唔會高過85%

我都想:/

5*就心滿意足 唔洗多

不過19maths mc 好易, 應該係咁多年黎最易

我個分大概86-88%
唉，唔想做最強LEVEL 5 阿屌...

但19 LQ 好難....
20 LQ 咁多年最易，MC 又唔係話最難，懷疑個cut off 可能上返17 16 咁
87 5* ，咁我86 就變左最強5*

唔係掛

唉我mc錯左2條弱智，如果唔係都穩5*

我依家86. 3%,唔錯弱智88%

88%一定穩5*

86都一定5*啦今屆🌚

我86-89都有可能
怕中間少左steps ，考完又唔記得有冇寫少steps 只係知個答案一定岩

樂觀啲咁諗，2020mc難過17，16年，但係LQ難度同17差唔多，咁cut off應該畀17年低

希望啦

仲有17日阿屌...好辛苦阿.....

我唔咁講，勁個啲都話今年好易

我都想快d完夢😅

Agger

望就望考評局體恤下今年dsers

希望啦...

我仲有科ECON 要驚，好辛苦阿!!!!!!!

我最驚maths and econ

真，ECON 又係出到好撚易 仲未搵到LQ ans ...

有都唔記得

重點係mc, LQ都係歷屆最易

珍，我mc 驚得5一日未放榜一日都未知

我mc 42 陣間得條5 真係含哂

我43/45

但係LQ瀨野

唔出奇

今年份LQ有咁淺咩
最多咪話SECTION B有條淺嘅圓形題啫，其他都算正常啦

Maths定係econ 隔左一個月己經唔記得問乜

Maths嘅話成個section B都淺我覺得，以住最尾個兩條都係要你諗，今年算出得幾大路(but 我3D好廢最尾個題last part 唔識做)

同埋polynomial 要諗下

[DSE MATHS 2020] M2 3>5** 心得分享，祝大家成功 [3]

真...我成份卷都識做但錯左好多on9 野
我仲記得我做剩半個鐘... 得閒到入D 答案入cal 機...
section B 答案都岩哂... 但錯左A2條mesuration ..勁撚後悔...早知check 卷，太有自信

Check卷是必須的

咁應該唔多分姐